倡禁聚令增人數上限 何栢良：防疫措施要採取加快減慢原則

政府宣布下周一起(5月4日)絕大部分政府僱員回復正常上班，並會分兩階段回復政府服務。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良今早(28日)在電台節目回應指，有關安排合適，因香港至下月3日若再無出現新冠肺炎新增個案，就達到14天本地零感染，是一個重要防疫里程碑，相信政府已將此納入考慮，而若到下月17日仍無新增個案，便是28天本地零感染，屆時亦可以開始復課。

被問到近日香港確診個案回落，應否放寬防疫措施，何解釋，現時全球疫情仍未受控，防疫措施要採取加快減慢原則，但認為禁止4人以上聚集的限制可考慮增加人數上限，部分場所例如遊戲機中心，若規定入內人士都要戴口罩，亦可逐步恢復營業。何相信，只要市民再堅持一段時間，香港便能做到28天本地零感染。

[行動po]香港人日程表更新

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG